記憶入面甘逎迪刺殺案架車坐住4個人定6個

你地個記憶係幾多個

四個

八個

5個
利申：係現場

五個

依家相同片都變左6個

三個下嘩

3-4個

4-6個

瑪麗蓮夢露肥底定瘦底？

係咪想講曼德拉效應？

life is定life was like a box of chocolate
we are the champions有無of the world
kit kat 定kit-kat
sex in the city定sex and the city
有無學過how o'clock is it

其實我都記得4個

咁不如用你既記憶同學識答哂上面既野先?

唔係六個咩
最後兩個 中間兩個 前面兩個

YouTube 都好多講呢件事

仲有啲器官變左位 堅定流

4個 前面兩個 佢同另一個坐後排

你依家睇番片係變左6個

有冇人記得肛澤民係咪已經死咗

2個

好多朋友都話佢地記得mr.bean幾年前已死咗

3個，因為有個死咗

又搬龍門
而家講緊既野係記憶錯亂 而且係集體既記憶錯亂 好多人實牙實齒講一樣野但原來google同現實話係錯 點解會出現呢樣野係我地想知既野

你講既咩美國有幾多個洲 唔識答有幾多隻角擺明係常識問題 有既定答案 我唔會話周街捉個人唔識答香港有幾多個區唔識答答錯就話有曼德拉效應

不過既然你係唔信既 你點都係唔信 無必要黎刷存在感講自己有幾威幾型
對事物無求真既態度將所有野歸納於巧合 咁岩 咁就所有野都無計傾 不如你都係番番出去唔好阻住引罵戰

你個啲嘢好多人一齊記錯
都可以係常識問題喎

我諗一句小說對白 一套戲既戲名 同埋三角形有幾多隻角 好明顯三角形常識d
再講 如果有人話三角形有4隻角 你會笑佢on9 亦唔會有人死都話三角形有4隻角

一套小說既對白大家既記憶中差一個字 你會懷疑 你唔會笑佢on9 而呢句對白仲引起好多人既爭議 而重點係大部份人都唔認同而家既現實係真 (姐係life was) 無論係文法上定係記憶上都同現實有相違背

單單呢樣野大家都知道 邊樣野叫well-known既事實 邊樣野係有爭議既空間?

點解“美國有幾多個州”就有既定答案？
life is/was , sex in/and ,呢啲都有既定答案啵
不過根據曼德拉效應講法，個答案比人篡改咗，定唔知平行時空之類

所以 有人話美國有幾多個洲都係曼德拉效應既其中一個影響 究竟係50 定 51 定 52個洲 (我亦要承認我岩岩柒左有講錯野 美國洲份數目亦係有好多爭議 而我記憶中亦唔係齊頭50個洲 但而家既現實係50個)

曼德拉效應係有好多人記憶係a但係現實就變左b 不過都有唔少人可以搵到未改變前既蛛絲馬跡 呢排有個例子係好多耶撚日背夜背既英王欽定本同佢地背左幾十年既字句唔同左 就連有班人屋企放左幾十年前既版本都突然間改變左 單單集體記憶錯亂應該唔可以解釋晒曼德拉效應

搵片睇下 依家多左州長兩公婆

多撚餘效應
成班神棍

假記憶其實好易

咁多左果2個人係乜水

州長同佢老婆

年經

點樣年經？曼德拉效應都係呢兩年先多人討論

曼德拉效應係咪果個巴西總統發明?

死左未
冇人知佢地係唔係到

話常識問題，假記憶，記錯
不如又答下下面邊個係大富翁個呀伯？

我記得係左

我都記得係左

考試仲有用how o’clock

多人一齊記錯一D都唔出奇 好似上面大富翁個公仔咁 個單片眼鏡本來同佢身裝束好match 亦係以前流行既配襯 同理sex in the city 會先入為主覺得sex in the city合理過sex and the city 如果無留意既話記錯一D都唔出奇

利申：無記錯過sex and the city 一向都記得係and

不過依家現實係右

點解釋下jfk由4個人變成6個人

中國都有曼德拉效應

我記得幾年前睇新聞, 江澤民死左

但過多一段時間,江澤民 又出現係中共大會堂

Jonny walker jonnie walker

果個台叫atv

自膠
Kate Perry Katy Perry

你屌你個巴西啊 佢南非架碌柒

其實事件越遠，記憶濛糊，出錯唔係好正常咩？乜乜效應其實好多餘

how o clock 好癲

如果一兩個人係咁可能無咩野 不過全世界上十萬 百萬人同時都話有共同記憶 不過突然發現 現實唔同左 咁仲會係單單記憶濛糊咁簡單咩

成架車坐4個人
就當後排坐四個
加埋咪變6個囉

其實諗下就知冇可能啦
幾可有七人車係開篷？

發現多左個sketchers變左skechers

how o'clock都講得出
我上個禮拜同個細路補習仲教緊

以前明明係sketchers 依家就變晒做skechers

唔係sex in the city咩

上面個大富翁夠會有幾十萬 百萬人同時答錯
咁又係曼德拉效應
同埋有冇人可以好明確咁指出曼德拉效應係講緊咩 有咩影響
一時話係時空重疊的結果
一時又話係修改歷史
咁究竟咩係曼德拉效應
所謂的例子都只係一d好容易令人混淆的例子
同埋問問題的方法令得出的答案只有2個
如果答題者根本冇確實的記憶 咪靠模糊的記憶事但答一個
你問車上面有幾多個人 同問車上面有4定6個人已經唔同啦
根本由問問題果陣已經影響緊你的記憶

而且人的記憶根本唔可靠
我唔信你地冇試過明明記得自己做左d野
但原來係未做
明明記得放左份功課係書包 點知原來係冇
明明記得有帶銀包 點知原來冇帶

同意

知唔知呢個字係唔存在

咁點解唔係記錯兩塊鏡片嘅眼鏡而係單鏡...
仲要咁多人同時間記錯同一樣嘢

仲要咁多人cosplay錯畫錯

呢排好多人吹奏

真係當大家傻仔

記錯4個因為新聞主要影後面4個

講到係現場咁，連世都未出啦屌

4

我屌你個非洲呀 我巴西架碌柒

有讀過中學都知州長同一時間中槍la
咁既19效應係錫安教班撚樣玩先
而家就比班中二病以為世紀大發現
玩完光明會就玩佢

等睇世界大戰

on9

諗起之前個血型post

巴打高質
我唔明信嘅人點解咁相信人嘅記憶
明明人腦嘅記憶係好易俾其他野影響
當人哋set問題出嚟時已經有可能trap左你

曼德拉效應啲例子，你諗深一層，究竟係你自己諗到先，定係上網睇到人哋講你先驚覺有問題，兩個情況本來就差好遠

睇下呢條片先啦 以為只有記憶咁簡單？ 有埋實證

If the past is changing, it only changes some of it, not all of it
淨係呢句已經無得傾落去
偏向對你有利嘅你就信
無利嘅就唔信
段片嘅所謂證據只係用其他野去間接證明，但個論據都係一樣：xxx點會犯埋啲咁嘅低級錯誤
問題係你哋信嘅曼德拉效應就係因為犯低級錯誤你先會發現有錯漏
點解寧願信成個曼德拉效應有漏洞都唔信一套電影可能出錯？

段片嘅cover寫住top 5 prove，但片入面得top 4，你哋會唔會傾向相信陰謀論，而唔係mistake？

大富翁
好似真係單境,
定係啲人記錯左花生果個呢?

屌
記錯咪記錯囉
我冇睇過甘逎迪條片
我又係咪俾人洗咗腦呀？
一定要記啱㗎？

我又有曼德拉效應嘅例子呀

條裙咩色呀？
我記得佢係藍黑，但有人記得係白金

算啦, D人唔信就唔信, 唔駛講咁多
例子:明明係johnny walker, 而家變左Johnnie Walker...
我相信大部分人都記得係johnny walker, 但唔信既人會覺得自己記錯

港幣相信大家日日都會用
咁我諗應該冇人會20蚊紙係咩樣掛
有冇人可以講到中銀 滙豐 渣打出的廿蚊紙
[20]呢個字究竟係放咩位
中間 左上 左下 右上 定係右下
個數字係打橫定打直寫

KitKat 呢個我都幾肯定有一橫

講人名Kate我都記得係katy

呢個係錯覺喎

條友擺明玩野 呢d膠人理都懶得理

發覺到呢班人無論你講幾多 佢地都只你用一句你記錯黎反駁

Luke, i am your father

不攻自破
你地啲陰謀論咪又係噉
記錯就係陰謀論
件衫有錯覺又唔係？
有人個腦畀人改造過呀
所以白金會見到藍黑

佢地都實牙實齒話係白金喎
不過算啦，你唔信係陰謀論就點都唔信㗎啦

黃太陽白太陽

樓主既然咁支持曼德拉效應
可唔可以講下咩係曼德拉效應先
同埋點解會有曼德拉效應 係自然現像定係人為現像
曼德拉效應導致的結果
曼德拉效應的例子 希望有多d非歐美國家或者非英文的例子
東南亞 中國 俄羅斯都冇咩所謂

Kitkat無左中間一橫

麥記mac定mc

呢個冇人知

例子可追post

How o'clock 呢個算唔算香港例子 同埋有埋阿波羅個英文唔同左 呢個我無留言 所以唔肯定

連舊廣告都係無中間一橫

端士粒子對撞機

法老王面具都變左 多左隻野係上面

自己說自己笑 真可憐

呢d傻仔咪理佢 等佢單機啦

Exact7ly

都唔撚明d人點解咁鐘意叻唔切咁衝出黎刷存在感

記得好清楚細個玩一隻暗殺甘迺迪嘅game，車上面坐得四個人，司機保鏢同jfk夫婦

唔知而家係咪變咗

接受唔到自己邏輯有謬誤咪認咗佢囉
定你根本唔係用緊邏輯諗嘢呀？

無錯 就係變左 變左6個人 當初睇到6個人個陣好震驚

岩岩睇左其他人講cern呢個組織都幾寒下

正 終於有人討論

諗諗吓好似真係有of the world

一定有mandela effect

呢幾日睇左咁多 唔止影響記憶 連物理上都影響埋

自由女神去左第個島

世界地圖唔同左 呢個唔太肯定

Kate perry

如果改變過去而導致曼德拉效應出現
咁點解會係我哋嘅記憶係被取代，而唔係我哋嘅經驗/經歷改變咗？

我用記憶被取代依個講法，係因為用曼德拉效應理論話，依家係有啲人仲對之前歷史嘅記憶仲有印象，但係如果係歷史被改變，經驗/經歷應該係由頭開始再建立，點解大腦入面仲會有之前嘅記憶？

仲有記憶殘留，依個現象應該只會係改憶被取代，而過程唔完整先會出現，而唔係歷史改變而出現...

3

3個

我覺得曼德拉效應應該唔係單單線性時間既改變 因為改變左過去 仲係有兩方人唔同記憶 同埋仲有一部份殘留既蛛絲馬跡

偽科學撚又可以發表偉倫喇

我肯定件衫係藍黑

不過呢件衫好似舊登有人討論過

你想講咩野為之科學？

你呢d係迷信科學 換著依家既人睇幾百年前既科學一樣覺得好幼稚 相信百年之後既人睇番依家既科學都係一樣抨論 小朋友 唔好以為依家人類既科學可以解釋晒 宇宙既一切啦